\begin{frame}%[fragile]
	\frametitle{\insertsubsection}
	\begin{block}
	{Anforderungen}
		\begin{itemize}
			\item Ein Programm soll bei jedem Start die aktuelle Uhrzeit im Binärformat ausgeben.
			\item Ausgabe in drei Zeilen: Stunden, Minuten, Sekunden
			\item<2-> Beispiel:
			\begin{itemize}
				\item Aufruf um 23:42 Uhr, 59 Sekunden
				\item Ausgabe auf Konsole:\\ ~ \\
				\begin{center}
					\begin{tabular}{cccccc}
						  & * &   & * & * & * \\
						* &   & * &   & * &   \\
						* & * & * &   & * & *
					\end{tabular}
				\end{center}
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{Detailentwurf}
\begin{itemize}
	\item Welche Datenstrukturen werden gebraucht?
	\begin{itemize}
		\item<2-> Drei Strings für Stunden, Minuten, Sekunden
	\end{itemize}
	\item<3-> Welche Funktionen werden gebraucht?
	\begin{itemize}
		\item<4-> Funktion, die eine Zahl $\leq 60$ in einen Binärstring übersetzt
		\begin{itemize}
			\item<5-> Typ: \code{string}, Argument: Eine Zahl
			\item<5-> Signatur: \code{void to\_binary(int zahl, char ergebnis[7])}
		\end{itemize}
		\item<4-> Funktionen, die die aktuellen Stunden, Minuten und Sekunden als \code{int}
			ausgeben
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{\code{main}-Funktion}
\lstinputlisting[linerange={15-27}]{code/binaeruhr.cpp}
\end{block}
Anmerkung: \code{setw(6)} legt die Länge der Ausgabe auf $6$ fest.
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{Die Uhrzeit in \code{C++}}
\begin{itemize}
	\item Binden Sie den Header \code{ctime} ein.
	\item Der folgende Aufruf liefert die Sekunden seit dem 1.1.1970:
		\centering{\code{(int)time(nullptr)}}
	\item Tipp: Schreiben Sie sich eine Hilfsfunktion, die die Sekunden des aktuellen Tages berechnet.
		Benutzen Sie diese Funktion in \code{get\_hour} etc.
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}<2->
{Offene Aufgaben}
\begin{itemize}
	\item Implementieren der Funktionen \code{to\_bin}, \code{get\_hour}, \code{get\_minute} und \code{get\_second}.
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}